［水貨客bye]中國宣布奶粉，尿片關稅降至"零"

財政部今天公布，再度降低部份進口商品關稅，平均稅率由17.3%降至7.7%，這是2015年以來第三次調降消費品進口稅；其中部分配方奶粉、嬰兒紙尿片的進口稅降至零。

這安排下，或減少內地民眾赴港搶購奶粉及尿片，水客生意亦或受影響。

187商品降稅 平均稅率17.3%降至7.7%

根據財政部網站公布，經國務院關稅稅則委員會審議通過，並報國務院批准，內地將對部分消費品進口關稅進行調整。自2017年12月1日開始實施。

【延伸閱讀】三因素下 減稅或無阻內地客赴港掃奶粉

內地降奶粉關稅至零，內地人將減少來港搶購？
內地降奶粉關稅至零，內地人將減少來港搶購？

這是2015年以來第三次調降消費品進口稅，在此前基礎上，今次減稅範圍涵蓋食品、保健品、藥品、日化用品、衣著鞋帽、家用設備、文化娛樂、日雜百貨等各類消費品，共涉及187個8位稅號，平均稅率由17.3%降至7.7%。

其中，乳蛋白部分水解配方、乳蛋白深度水解配方、氨基酸配方、無乳糖配方特殊嬰幼兒奶粉；嬰兒尿布及尿褲；其他尿布及尿褲等商品，關稅降至零。

根據財政部資料，配方奶粉及尿片進口稅歸零前，稅率分別為20％及7.5％。

嬰幼兒食品關稅稅 也由15%下調至2%

至於其他供嬰幼兒食用的零售包裝食品關稅稅率，由15%下調至2%。毛製男女大衣、上衣等衣著類商品關稅由16%或17.5%下調至5%。部分冷凍、新鮮海產品關稅下調幅度超50%。

內地降進口關稅，水客生意或受影響。
內地降進口關稅，水客生意或受影響。

財政部解讀今次降稅指，新安排主要針對消費需求旺盛、與民眾日常生活息息相關、國內一時供給不上的優質產品和特色優勢產品，有利於豐富國內消費選擇，引導國內供給體系轉型升級。

根據國務院要求，自2015年以來調降進口稅的產品，已觸及服裝、箱包、鞋靴、特色食品和藥品等300種產品。商務部副部長王炳南日前也曾指，未來商務部將通過降低部分日用消費品關稅，以增加消費品進口，優化進口結構。

上水元朗重見天日

好多人失業了

人地都唔係怕貴 係怕假喎

蒙牛伊利反党作乱
倒闭是必然的

水貨都唔包保無假貨

大把大陸人落黎開鋪賣假野比返大陸人

你估有D錢既蝗會信支內外國產品嗎？？？

一句到尾：

一日有支蝗良心DNA，水狗仍大有市場！！！

水貨奶粉個價貴過行貨成倍堆大陸人都係照買, 根本唔係價錢問題

支那人只會外出消費

國內消費不了

拯救香港系列

打撚殘班藥房佬!!

水貨客以後可以掂行掂過，逼爆上水不是夢

唔比入口批文, 奶粉零關稅都係入唔到口, 做下樣比 WTO 睇啫, 關卡要幾多有幾多. 零關稅, 大陸真係唔驚D奶農破產上訪咩

咪睇下上水元朗會點